母親節鮮花指南

一到母親節就會諗起康乃馨，原來母親節既歷史己經超過一百年，點解會有送康乃馨給媽媽呢個傳統，又唔送其他野？咁就要追溯到史上第一個母親節嘅來源。
話說喺1850 年代，美國正處於內戰，生活困難，衛生條件差，令嬰兒存活率很低，有一位 Ann Reeves Jarvis 籌組左一個「Mothers' Day Work Clubs」，教導其他媽媽衛生知識，幫助左好多家庭。
Ann Jarvis 死咗之後，佢個女 Anna Jarvis 為咗完成母親嘅心願，花咗半生致力推動成立母親節。結果美國總統 Woodrow Wilson 喺 1914 年，正式將 5 月第二個星期日定為母親日啦！
但後來 Anna 對母親節變成一個商業化活動覺得勁不滿，甚至想要推翻這個節日，就講到呢到，唔講咁多歷史
點解母親節要送康乃馨？原來啊Anna嘅媽媽Ann Reeves Jarvis 生前最愛康乃馨，Anna 曾經送咗 500 束白色的康乃馨比教會，紀念果啲過咗身嘅媽媽，從此母親節送康乃馨成了節日傳統喇。Anna 又話康乃馨的花瓣唔會垂下，而喺緊緊擁抱住花心直到死去，就好似母親擁抱孩子一樣，佢哋嘅母愛永遠不會消減咁喎！而我就覺得康乃馨夠襟擺，可以放到兩個星期，在一束花裏面好少做主角，存在喺為咗突出和配搭其他花材，就好似媽媽咁堅強，為家庭默默付出，守護住仔女一樣。

下面係不同顏色康乃馨嘅花語，注意 媽媽仲在生就唔好送白色！

粉色康乃馨：祝母親永遠年輕、美麗。
紅色康乃馨：祝母親健康長壽；熱烈的愛。
黃色康乃馨：感激母親的恩情；長久的友誼。
白色康乃馨：寄託對已故母親的哀悼思念之情；傷心；純潔的友誼。

咁多年都係送康乃馨，收花嗰個都覺得悶啦，近幾年返左喺哥倫比亞嘅康乃馨，除咗花頭大啲，多咗顏色選擇，部份顏色仲好有復古feel! 比起國內嘅康乃馨顏色生硬，有好大分別！

康乃馨以外的母親節精選：

適逢依家係牡丹的季節，味道清香，顏色有粉紅/白和紫紅色：
牡丹花花語：稱為百花之王，寓意着圓滿、濃情、雍華富貴、高潔，端莊秀雅，儀態萬千。象徵着生命的期待，淡淡的愛和用心的付出。

蕙蘭：最受40+的女士歡迎，非常大體的花材，顏色有白/粉紅/綠/黃/紫紅。花語：高貴雍容、祥和。

希望以上資訊可以幫到一班孝順又迷惘嘅巴絲打

哥倫比亞康乃馨

牡丹

蕙蘭

小妹做左花藝五年有多 如果想買花 或者對我呢行有興趣 可以tg搵我傾
@llkkjjiioo

送鑽石同送花係唔係世界第一同第二大既營銷騙局？